{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_061320",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "도정서원"
    },
    "text": "1640年に建設された道程書院は朝鮮中期文臣鄭度と彼の三男チョンユンモクの位牌を祀った。士林と子孫たちの声援によって1697年にはカンダンチェを建設し、道程書院に昇格された。しかし、1866年には、興宣大院君(テウォングン)の書院撤廃令で一部が撤去されており、1997年には東斎・西斎、チョンサチョン、楼閣を新しく建てて復元した。正門に位置した祠堂は正面3間、側面2間規模の切妻屋根の建物であり、カンダンチェは正面4間、側面2間規模の一軒(ひとのき)屋根の建物に全面には欄干が植えられている、楼閣形式になっている。書院の前にはウプホチョンが位置しているが、これは1601年に建設された精子に斜面を削って川の上に立てておいたものだ。鄭度は薬包・百穀という雅号で、李滉の文人で、1558年にシクボン(式年文科に合格した後は、《明宗シルロク》の編纂にも参加し、明にジンハサで行ってきた経験がある。多様な官職を務め、文禄・慶長の役の時には先祖を扈従し、郭再祐、金徳齢(キム・ドクリョン)、李舜臣などの推薦を手伝ってくれた。1603年には、領中枢府事・に上がり、扈従功臣3等、書院豊府院君に封をした。彼の著書としては、《約捕集》と《ヨンマンムンギョンロク》などがある。チョンユンモクはチョンプンジャ・竹やり居士とは号で、朝鮮中期の朱子学者であり、草書の見返りとして活躍した。",
    "QA": [
        {
            "question": "この道程書院はいつ建設されましたか？",
            "answer": "この道程書院は1640年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "道程書院は誰を祀っているのですか？",
            "answer": "道程書院は朝鮮中期文臣鄭度と彼の三男チョンユンモクの位牌を祀っています。"
        },
        {
            "question": "カンダンチェはいつ建設されましたか？",
            "answer": "カンダンチェは1697年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "道程書院はどのように昇格されましたか？",
            "answer": "道程書院は士林と子孫たちの声援によって1697年にカンダンチェを建設し、昇格されました。"
        },
        {
            "question": "道程書院は何のために撤去されましたか？",
            "answer": "1866年に興宣大院君の書院撤廃令によって一部が撤去されました。"
        },
        {
            "question": "道程書院はいつ復元されましたか？",
            "answer": "道程書院は1997年に東斎・西斎、チョンサチョン、楼閣を新しく建てて復元されました。"
        },
        {
            "question": "祠堂はどのような建物ですか？",
            "answer": "祠堂は正面3間、側面2間規模の切妻屋根の建物です。"
        },
        {
            "question": "カンダンチェはどのような建物ですか？",
            "answer": "カンダンチェは正面4間、側面2間規模の一軒屋根の建物で、楼閣形式になっています。"
        },
        {
            "question": "ウプホチョンは何のために建てられましたか？",
            "answer": "ウプホチョンは1601年に建てられ、精子を祀るためのものです。"
        },
        {
            "question": "鄭度の雅号は何ですか？",
            "answer": "鄭度の雅号は薬包・百穀です。"
        },
        {
            "question": "鄭度はどんな官職を務めましたか？",
            "answer": "鄭度は多様な官職を務めましたが、具体的な官職は記載されていません。"
        },
        {
            "question": "チョンユンモクの号は何ですか？",
            "answer": "チョンユンモクの号はチョンプンジャ・竹やり居士です。"
        },
        {
            "question": "チョンユンモクは何で活躍しましたか？",
            "answer": "チョンユンモクは朱子学者であり、草書の見返りとして活躍しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 426,
        "QA": 452
    }
}